<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | Morry's Blog]]></title>
  <link href="http://sparkmorry.github.io/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sparkmorry.github.io/"/>
  <updated>2014-04-07T12:49:04+08:00</updated>
  <id>http://sparkmorry.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Mengli Xia]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[近期小结]]></title>
    <link href="http://sparkmorry.github.io/blog/2014/04/05/jin-qi-xiao-jie/"/>
    <updated>2014-04-05T18:07:54+08:00</updated>
    <id>http://sparkmorry.github.io/blog/2014/04/05/jin-qi-xiao-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;最近这星期写起了py才又好像回到了上学期每天跑图书馆的那些充实的日子，才发现这一个月来自己是多么的浮躁,心境竟然差起这么多。前几天才把东叔的<a href="http://book.douban.com/subject/3211779/">《嫌疑犯X的献身》</a>给看完，已经不记得第一章看了多少遍了，总是拿起放下静不下心来好好看书，更别说拿一整天的时间来画画了。</p>

<h3>关于看书</h3>

<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;前几天的tata上有同学提起小波，才又想起去年从SFU刚回来的时候在公交车上看<a href="http://book.douban.com/subject/1089243/">《黄金时代》</a>的场景。仔细回想了一下小波的几个中篇，还是觉得最喜欢《绿毛水怪》，那时候还因此想去网上找绿毛水怪那本合集，可是都一直没找到。想起小波在里面反复提到的陀思妥耶夫斯基的<a href="http://book.douban.com/subject/2131426/">《涅朵奇卡》</a>，当时也是找了很久的电子版，市面上这本书也根本都没有了。其实总觉得作者都没有把这个故事讲完，大概也是这本书这么默默无闻的原因。可是这么深厚的心理描写大概也只有这种大师才能做到，没有任何华丽的语言和空洞的描写，就只是把人性这么深刻的刻画出来。卡加郡主和小涅朵的感情总是会让我想起<a href="http://book.douban.com/subject/1770782/">《追风筝的人》</a>里的两个主角，也是差不多是身份，差不多的感情。比较幸运的是小涅朵得到了相应的回应。一想起这些就就发现自己已经快2个月没有静下心来好好看过一本书了。现在看书的口味已经越来越淡了，大部分时间能完整看下来的都是小说类的书，也不会像大一大二的时候还会去思考一些诸如民主之类的奇奇怪怪的问题。开始觉得自己的心变的越来越小，不再去想改变世界，大部分的时候都想就这样好好做几年前端，看看喜欢的小说，有空闲的时间能画画自己的故事，尽量去让身边的人都快乐，去改变那些并不完美的现状。很喜欢东叔的小说，从《白夜行》开始，每次结尾给自己的震撼，包括这次的《X》，最后哭的稀里哗啦，被戳中的泪点总是很奇怪，都是很不值得的感情，包括《放学后》也是一样，杀人的理由真的很简单，对于旁人来说是多么的荒谬，可是对当事人来说，很多人真的是全世界。</p>

<h3>关于前端</h3>

<p>自从找起了前端的岗位才发现这个岗位居然有如此大的空缺，而自己又是多么的契合这个岗位，很多时候我都想就这样一直做下去吧，做上5年，再笨也能成为一个老手了吧。对于前端，总觉得无论现在的自己是怎么样，总是有信心能在1-2年之内做到很好的程度的。很庆幸自己在毕业前能找到自己这么喜欢又擅长，并且市场空缺还大的岗位。虽然很多人对这个岗位，对js存在太多偏见，但是浏览器作为最好的跨平台应用一定会有一次小爆发，无论桌面端还是手机端。也不想去过多猜测太远的东西，总是越来越不相信所谓远见的这种东西，对普通人来说大部分时候都只是瞎猫撞到死耗子罢了，还是想跟着自己的感觉走，既然喜欢，就去做，至少在三五年之内我还看不到它的衰亡，那就够了。只是有时候还是想挑战一下自己，对于AI，对于Machine Learning还是有点心痒，也不全是因为他罢，总觉得在能学习的时候还是应该尽可能去做自己觉得有挑战性的东西，虽然很可能不是自己擅长的。在毕业之前就尽量在做毕设的时候更好的感受一下，尤其是能在这么好的导师的情况下（在这里还要小赞一下吴老师～～），再去确定自己是不是更适合科研的道路。总希望在这一年里自己可以很快速的成长，但是最希望的还是每天早上起来都能对自己做的事情充满希望。从来不觉得尽了tx就能改变几亿人，只是觉得。翻了墙，发现自己的听力居然都没有退步，真是可喜可贺～</p>

<h3>关于SFU</h3>

<p>最近收到Corbbet和Marie的邮件都说5月初会来杭州看我，</p>

<h3>关于Python</h3>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[He Is Going to Princeton]]></title>
    <link href="http://sparkmorry.github.io/blog/2014/02/18/he-is-going-to-princeton/"/>
    <updated>2014-02-18T19:25:17+08:00</updated>
    <id>http://sparkmorry.github.io/blog/2014/02/18/he-is-going-to-princeton</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>Yes, still cannot help missing him.</h3>

<p>It&rsquo;s been almost 7 years, since we first met. You sat there still at the back of the room, looking at me. Silence, and heart beating so loudly. I thought I must have met you before, but actually not. Being a classmate of you, I didn&rsquo;t talk to you except the first days when you kept asking my name. Feeling so sorrow to be forgotten, we were just too young to love.</p>

<p>The real story began about 5 years ago. It was a hard time with the endless homework for a third-year high school student in China. The only common thing among us could be that we are both boarders, and good at physics in a way. You started to talk with me, asked me questions, glared at me when I was talking to other boy, playing with my pens, looked at me when I was called by the teacher for questions like a real couple, but actually we were not. Those sweet days were kept in my whole life, I thought I was flipped, completely. I swear I loved you more than any boyfriend I have ever dated.</p>

<p>Not all stories get a happy ending. It ends up with my stupid stubbornness and pride. I know it&rsquo;s hard to restart, but I will try. Before that, I still want to improve myself so that to talk to you without my inferiority the next time I see you. As you deserve a better girl. Life is long, it&rsquo;s never too late to chatch. Focus on my next 3 years, and hope it sparks!</p>

<p>Congratulations!</p>

<p>Sincerely,</p>

<p>yours,</br>
forever admirer.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
